[鋼琴JJ]有關用「FACE」記5線譜note位置

當學咗十幾年鋼琴
仲係咪會本能地用呢個方法搵note？

利申學咗一年 仲係用緊 但會否有問題

彈得多自然唔洗

有音感
好少睇譜
連咩key啲flat sharp
都要慢慢數

通常高音記一個位，eg A4 ，低音記一個位，eg C2

如果唔記得就搵鉛筆寫個音名係上面，有sharp, flat唔記得彈咪畫個（#, b）係音上面，寫下寫下就記得。
寫野其實好正常，因為多謝玩緊音樂個腦都好難轉得到咁多野。

數音可以一行一行咁數，eg , C , E ,G , B ,快好多

唔使死記，用多啲就識

Key 可以用 睇flat , sharp咁就快睇到 或者用 circle of fifth

Flat 既major 可睇排尾二既flat就知乜major （除一個flat就係F major)

Eg1. 有 Bb Eb Ab —-> Eb major
Eg.2 有 Bb Eb Ab Db Gb Cb —>Gb major

啲flat 既關係係perfect 4th interval

Sharp就係睇最後一個# 既上一格，因為最後一個sharp既位一定係 ti ( so fa name 入面個）

所以
F# —> G major
F# C# G# D# —> E major

Sharp既關係係 perfect 5th interval

至於minor 移落兩格 （精準啲係 minor 3rd lower)

所以 C major —> A minor
G major —> E minor

Harmonic #7
Melodic 上行 #6 #7 下行咩都唔使加
Natural minor 咩都唔使加

一樣記位置好難 有時要手寫
同埋視譜超慢

完美解決我嘅問題感謝